退出聯合軍演表明態度，印度又獲俄羅斯力挺：多款武器提前交付

在紛紛嘲笑印度軍隊，尤其是印軍準備讓數萬人在前線過冬的時候，很少人注意，印度方面也在積極備戰，而不僅僅是做表面功夫的展示實力，在宣佈退出俄羅斯「高加索-2020」聯合軍演後，印度軍隊果然又跟鄰國發生衝突。

在今年印度與鄰國發生的軍事對峙中，俄羅斯的傾向性十分明顯，根據公開報道看，並未進行任何建設性調解，反而趁機向印度出售大量武器，並以「防止對抗疫產生不利影響」為名，暫停向已有客戶交付S-400防空系統。

另一方面，俄羅斯又應印度要求，向其突擊輸送各類零部件、彈藥，在最重要的S-400防空系統方面，按計劃，印度訂購的S-400防空系統應當在2021年底前交付，但在印度的要求下，俄羅斯方面決定在2021年3月底前，向印度交付首批S-400防空系統，儘管俄羅斯宣稱印度即便獲得首批S-400防空系統，也要在至少一年後才會形成戰鬥力，理由是印軍人員尚未完成培訓，但俄羅斯軍人替外國客戶操作其購買或租借的俄式武器，早有傳統，印度租借的首艘俄羅斯核潛艇，早期就是由俄羅斯海軍人員代為操作。

最新消息，是俄羅斯與印度已經緊急簽署了關於在印度製造AK-203突擊步槍的合同，這被印度方面解讀為俄羅斯在相關國際問題上對印度的強力支持，按照協議，首批2萬支AK-203突擊步槍將由俄羅斯直接供貨，其後，俄羅斯方面將通過提供機器設備和部分零部件的方式，在印度本土生產65萬支AK-203突擊步槍，並最終實現AK-203突擊步槍的「印度製造」。

根據合同，俄羅斯出售給印度的AK-203突擊步槍單價高達1100美元，在印度本土製造的AK-203突擊步槍，參考T-90S和蘇-30MKI的話，很可能會更貴，但現在這些對印度軍隊已經不算最重要的事了，印度軍隊急需用性能更好、更可靠的步槍，替代「英薩斯」，很明顯，內部結構並沒什麼變化的AK-203儘管還是發射老式的7.62X39毫米步槍彈，但至少在可靠性上是沒什麼問題的。

跟其他國家不太一樣，印度媒體幾乎對印度軍隊軍購及其與鄰國對峙的一舉一動都及時報道，這也導致其被部分印度網民指責洩露情報，但毫無疑問，這也能讓外界知道印度軍隊並非只是白吃飯不乾活兒，外界對印度軍隊的變化至少有個大致瞭解。

https://www.sohu.com/a/415951025_253257

支持收回海參威！
大放肆喇

儘管俄羅斯宣稱印度即便獲得首批S-400防空系統，也要在至少一年後才會形成戰鬥力，理由是印軍人員尚未完成培訓，但俄羅斯軍人替外國客戶操作其購買或租借的俄式武器，早有傳統，印度租借的首艘俄羅斯核潛艇，早期就是由俄羅斯海軍人員代為操作。

笑到仆街希望最後真係識用

犯天下之大不韙

支持俄印合作(住先)

好多小國都係咁，你估一買就識用咩

俄佬最識背後插刀子

都唔係合作住先 印度不嬲都係俄佬軍火大客

係水魚俄佬成日高價賣啲壞嘅垃圾俾印度

一直係咁...
中東打以色列時好多戰機係俄佬代飛

除咗中國貨之外 印度係乜都收

起碼唔會拆件野去抄
仲要扮自煮燃發禁仆街
堂堂正正買licence

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

印度

你話好好地買美國貨咪幾好 雖然好多都係二手 但係冇俄佬個啲貨咁又殘又壞

其實從50年代尾中蘇交惡，甚至有過零聲軍事衝突之後，蘇聯佬好討厭支那人，佢地眼中支那人絕對係低等民族... 係支共仲戇鳩鳩，成日認蘇共係大佬，仲日日攬住本垃圾 "列寧主義萬歲" 當聖經！到而家俄佬仲係好睇唔起支那人！

可能美國無得買貨送軍人呢，而且俄貨應該平D

俄印合作 has started since 1961.

Both Bristain and USA refuted to sell weapons to India, so India has brought weapons from Russia in 1961 and used the weapons to fight the Sino-Indian War 1962. (Sino = China).

俄羅斯同美國係中東deal好左啦

俄佬：你地唔打仗我地啲武器點樣賣出去呀

印度把insas步槍好似有唔少問題

俄佬一向都係信唔過，最想中國四分五裂嘅唔係美國，其實係俄老。
習帝今天已經玩到對外全球針對孤立，下一步內政一出事，俄佬真係有機會食埋你半個中國仲得，到時變南北中國。

最後俄佬變咗中国人

唔會玩死後勤咩